# 为什么使用微服务 - 核心和价值

## 解决的问题

这里 (http://microservices.io/patterns/microservices.html)有一个图非常好的总结微服务架构需要考虑的问题，包括

* API Gateway 
* 服务间调用 
* 服务发现 
* 服务容错 
* 服务部署 
* 数据调用

![](./ms-4.png)

## 价值和挑战

微服务的价值和挑战一样明显:

* 价值
    * 开发简单
    * 技术栈灵活
    * 服务独立无依赖
    * 独立按需扩展
    * 可用性高
* 挑战
    * 多服务运维难度
    * 系统部署依赖
    * 服务间通信成本
    * 数据一致性
    * 系统集成测试
    * 重复工作
    * 性能监控
    

微服务比较适合未来有一定的扩展复杂度，且有很大用户增量预期的应用，说人话就是新兴的互联网公司。
创业初期，不可能买 大量的机器或者很贵的机器，但是又必须考虑应对成功后的巨量的用户，微服务架构成了最好的选择。

![](./ms-4.png)


对于大的互联网公司，微服务架构是血液，是习惯，每家公司都有自己的套路和架构，细节有不同，但是核心理念是通的。

比如下图展示的是阿里的中间件和运维体系，也是非常体现了微服务架构： 

![](./ms-6.png)

对于一般的公司而言，实践微服务有非常大的技术挑战，于是乎才有了这么多IT供应商考虑这里的商机。

所以微服对我们的思考我觉得更多的是思维上的，对已微服务架构，技术上不是问题，意识比工具重要。

* 按照业务 或者客户需求组织资源(这是最难的) 
* 做有生命的产品，而不是项目
* 头狼战队，全栈化
* 后台服务贯彻Single Responsibility Principle VM->Docker
* DevOps 

__同时，对于开发同学，有这么多的中间件和强大的PE支持固然是好事，我们也需要深入去了解这些中间件背后的原理，知其然知其所以然， 这样才可能在一个新兴的环境里在有限的技术资源如何通过开源技术实施微服务。__

